{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị khò khè", "question": "Bé nhà em sinh ở bệnh viện từ dũ đã được 17 ngày nhưng từ khi về tới giờ là lúc nào bé cũng bị khò khè.uống sữa thở có cảm giác rất mệt.còn ngủ thì khò khè.vậy bác sĩ cho em hỏi cháu bị gì và cần đi khám không?xin cảm ơn.", "answer": "Em Thanh Tuấn thân mến.,Nếu em bé khò khè nên đưa đi khám bs ngay vì bé khò khè có nhiều nguyên nhân: viêm phổi, viêm phế quản, hen ( suyễn). Nếu bé sốt kèm khò khè, nhịp thở nhanh nông, bú kém hoặc bỏ bú là dấu hiệu nặng.,Cảm ơn em.,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-kho-khe-42971/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề cân nặng và bổ sung vitamin.", "question": "Kính gửi Bác sỹ. Con em sinh thiếu tháng hiện tại được 5 tháng cân nặng 6.5kg, bé sinh lúc 36 tuần nặng 2.2kg tại bênh viện Từ Dũ .Bé hay đổ mồ hôi sau gáy và mồ hôi tay chân rất nhiều.Bé bú mẹ hoàn toàn được 3 tháng hiện nay mẹ ít sửa nên phải bổ sung sửa ngoài. Mỗi lần bé bú 120ml cách 2.5h e cho bú 1 lần. Hiện tại e có bổ sung vitamin D PEDIA KID ( mỗi buổi sáng 1 giọt). Vừa r e có mua thêm well baby drops cho be uống nhung thay tren bao bì có thể hiện bé từ 6months nên e chưa cho con e uống. Em có một số vấn đề nhờ bác sỹ tư vấn giúp như sau. 1) Cân nặng con e hiện tại có đủ cân chưa ạ? 2) Bé bị đổ mồ hôi nhiều có phải là thiếu vitamin D không? 3) Một số loại thuốc e bỗ sung như vậy có được chưa ạ. Mong Bác sỹ tư vấn giúp e, e ở cà mau, vì điều kiện ở xa e không đến trực tiếp bệnh viện được ạ E chân thành cảm ơn", "answer": "Em Lâm Tố Muội thân mến.,Con em sanh non tháng và nhẹ cân, vì trẻ sanh 36 tuần trung bình 2500g như vậy là con em nhẹ cân so với tuần tuổi thai. Nếu trẻ sanh đủ tháng sau khi sanh tròn 6 tháng sẽ tăng cân gấp đôi, như vậy con em được 5 tháng tăng hơn gấp đôi có nghĩa là em nuôi con em rất tốt. 6 tháng sau sanh sữa mẹ càng ít dần, trong khi đó nhu cầu dinh dưỡng trẻ càng tăng, nên sau 6 tháng mẹ tập cho trẻ ăn dặm ngoài sữa mẹ, con em sanh thiếu tháng có thể hơn 6 tháng tập cho trẻ ăn dặm thì tốt nhất nên vào bệnh viện Từ Dũ để được khám và tư vấn. Bé thiếu vi chất dinh dưỡng cha mẹ rất khó phát hiện, nhưng với kinh nghiệm  của Bác sĩ sẽ biết, thường mõi độ tuổi sẽ thiếu các vi chât khác nhau, nên việc bổ sung vi chất dinh dưỡng và thuốc bổ phải tuân thủ theo chỉ định của bác sĩ chuyên khoa là phù hợp nhất.,Chúc em nuôi con khỏe. ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-can-nang-va-bo-sung-vitamin-42966/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lượng sữa ăn cho trẻ", "question": "Bác sĩ cho em hỏi. Con e được hơn 3 tuần tuổi được 3.8kg. Cháu ăn sữa công thức là chủ yếu vì sữa mẹ không đủ. Mỗi cữ cháu ăn 90ml sữa ngày ăn từ 6 đến 7 lần. Bác sĩ cho em hỏi là như vậy cháu ăn có quá nhiều không ạ vì mỗi lần cho cháu ăn ít hơn là cháu vẫn liếm môi mút tay và khóc chỉ khi cho ăn thêm cháu mới thôi. Em thấy mọi người bảo như thế là quá nhiều. Em đang hoang mang quá ạ. Cháu ngày đi ị từ 2 đến 3 lần phân vàng ạ.", "answer": "Chào em,,Bé nhà em có cân nặng theo tháng tuổi trong giới hạn bình thường và với cân nặng đó em cho bé bú lượng sữa như vậy là đủ. Bé uống sữa công thức thì đi tiêu phân vàng 2-3 lần/ ngày là phù hợp vì vậy em tiếp tục cho con bú theo nhu cầu của trẻ nhé.,Chúc em và bé khỏe,, , , ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luong-sua-an-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cho em hỏi bác sĩ em bé có được uống nước không ạ?", "question": "Em mới sinh con được hơn 1 tuần tuổi. Em bé môi bị khô nên dì hay lấy nước cho uống.vậy em bé có được uống nước không ạ?", "answer": "Chào em,,Trẻ sơ sinh cần được bú mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu vì sữa mẹ là nguồn dinh dưỡng đầy đủ và hoàn thiện nhất. Thành phần của sữa mẹ có đủ nước nên không cần bổ sung thêm nước trong 6 tháng đầu nếu cho con bú mẹ hoàn toàn. Nếu em thấy môi bé bị khô thì cứ tích cực cho con bú mẹ là được em nhé.,Chúc emm và bé khỏe!, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cho-em-hoi-bac-si-em-be-co-duoc-uong-nuoc-khong-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nôn trớ ở trẻ sơ sinh", "question": "Bé nhà em được 2 tháng 17 ngày . bé hay nôn trớ bình quân 1 ngày trớ 1 tới 2 lần trớ nhiều ọc ra hết sữa có ngày 3 4 lần. Em cho bú mẹ và cả bú bình. Có vỗ ợ hơi và ôm trên tay 15p nhưng bé vẫn trớ. Nhờ bác sĩ tư vấn hộ em bé bị gì. Nguyên nhân và cách phòng tránh. Em cảm ơn nhiều", "answer": "Chào em,,Hiện tượng trớ sữa hay gặp ở trẻ sơ sinh do dạ dày của trẻ sơ sinh nằm ngang và hoạt động chưa hoàn thiện, đây là tình trạng sinh lý bình thường, trẻ sẽ tự hết sau khoảng 6 tháng tuổi trở đi. Em tiếp tục duy trì việc bế trẻ vỗ ợ hơi sau khi bú (kể cả bú mẹ) như đang làm em nhé. Ngoài ra, em tích cực cho con bú mẹ vì sữa mẹ là nguồn dưỡng chất dễ hấp thu. Đặc biệt lưu ý không cho trẻ bú quá nhiều mỗi cữ bú, nên cho bú theo nhu cầu của trẻ. Khi trẻ bú bình, lưu ý để bình sữa nghiêng để sữa ngập núm vú, không để trẻ nuốt hơi trong bình quá nhiều. ,Chúc em và bé khỏe! ,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/non-tro-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2,5 tháng bị táo bón", "question": "chào bác sỹ bé nhà em được 2,5 tháng tuổi lúc mới sinh nặng 3kg sau 2 tháng thì cân nặng 5.5kg bé trai ạ.bé đang bú mẹ hoàn toàn cứ cách 2 tiếng là e cho bé bú.bé bị táo bón 4 hôm nay rồi ạ một ngày bé đi tiểu từ 17đến 20 lần và xì hơi rất nhiều có mùi.nhưng lại ko đi cầu em xoa bụng và tập thể dục chân cho bé mà vẫn ko hiệu quả.vậy em phải làm thế nào ạ.em có nên mua thuốc bơm hậu môn cho bé ko ạ.lúc 2 tháng em có mang bé đi chích ngừa mũi 6in1 và uống vacxin rota rồi nhưng khoảng 1 tuần sau đó bé đi cầu thưa lại ngày đi 1 lần và bây giờ thì 4 ngày rồi chưa đi.lúc trước khi chưa đi chích và uống vacxin thì ngày bé đi cầu 5_6 lần.liệu có phải do tác dụng phụ của thuốc ko ạ", "answer": "Chào em,,Hiện bé nhà em đang tăng cân tốt nên em tiếp tục duy trì nuôi con bằng sữa mẹ hoàn toàn đến 6 tháng vì sữa mẹ là nguồn dưỡng chất hoàn chỉnh và đầy đủ nhất, đồng thời tăng cường sức đề kháng cho trẻ. ,Vì bé bú mẹ hoàn toàn nên nếu con có các dấu hiệu táo bón như đi tiêu ít hơn bình thường, 3-4 ngày mới đi và đi phân cứng, bé phải rặn nhiều, khó chịu, quấy khóc, thì em cần xem lại chế độ ăn của mình. Mẹ cho con bú cần ăn nhiều rau xanh và trái cây để tăng cường chất xơ, mẹ ăn thêm sữa chua để cung cấp lợi khuẩn. Đồng thời, em tiếp tục các massage bụng và tập thể dục cho con như đạp xe đạp như em vẫn đang làm hiện giờ. ,Ngoài ra, nếu con đi tiêu ít hơn bình thường nhưng đi phân vẫn mềm, bé không phải rặn, không khó chịu quấy khóc thì có thể con chỉ chậm đi tiêu chứ không phải táo bón. Nếu con chậm đi tiêu, em xem lại con có bú đủ sữa không, cách bú có đúng không.,Chúc em và bé khỏe!,BS. CK1. Võ Thị Đem,K. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-25-thang-bi-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít", "question": "Bé được 3 tháng tuổi, khi sinh được 3,5kg, tháng đầu cân được 4,3kg, tháng thứ 2 5,1kg, tháng thứ 3 5,7kg. Bé bú ít. Tháng 1 và tháng thứ 2 bú sữa mẹ và bình nên kg biết mỗi cữ bú được nhiêu ml. Nhưng tháng thứ 3 bé bú bình hoàn toàn thì chỉ đc 90ml mà cũng ép lắm mới bú hết. Cho em hỏi Bé bú ít vậy có bệnh gì không ạ.", "answer": "Chào em,,Cân nặng theo tháng tuổi của bé nhà em vẫn trong giới hạn bình thường, tuy nhiên có vẻ tháng này bé tăng cân chậm. Thường tốc độ tăng cân của trẻ sơ sinh tăng nhanh nhất trong 3 tháng đầu, mỗi tháng bé có thể tăng 800g-1kg. Muốn biết bé bú đủ hay không em có thể xem xét các yếu tố sau:,– Xem tổng lượng sữa bé bú mỗi ngày, với cân nặng và độ tuổi của bé em cần ít nhất 850ml sữa mỗi ngày. ,– Xem lượng nước tiểu của bé (số lần thay tã) và thường thì nước tiểu của bé sẽ có màu vàng nhạt, không mùi.,– Nếu bé bú đủ bé sẽ tăng cân đều đặn mỗi tháng.,Chúc em và bé khỏe!,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-42734/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Hiện tại bé em được 6 tháng. Vì bé rất biếng bú nên em mới cho dùng appeton cho bé biếng ăn. Em có nghe bổ sung vitamin D3 cần thiết cho bé mà bé em trước nay vẫn chưa được dùng. Em không biết bé em đang dùng appeton có thành phần vitamin D3 thì liệu dùng thêm ostelin vitamin D3 có bị dư không ạ. Và nếu chỉ dùng mỗi appeton thì có bổ sung đủ vitamin D3 cho bé. Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Thành Phần của Appeton Multivitamin Plus Infant Drops trong mỗi 1 mL: Vit A 1500 IU, vit C 35 mg, vit D3 400 IU, vit E 5 IU, vit B1 0.5 mg, vit B2 0.6 mg, nicotinamide 8 mg, vit B12 2 mcg, taurine 20 mcg, L- lysine HCl 20 mg. Trẻ 0-12 tháng tuổi dùng 1ml (theo hướng dẫn nhà sản xuất) khi muốn bổ sung vitamin hàng ngày, khi không có bệnh . Trong Appeton Infant Drop đã có vitamin D nên bạn không cần dùng thêm ostelin vitamin D3.  Tuy nhiên, nhu cầu vitamin D còn tùy thuộc vào tình trạng sinh lý, mức tiêu thụ sữa, …. Vì vậy, bạn nên cho bé đi khám bác sĩ nhi theo định kỳ để tầm soát sức khỏe cho bé và được chỉ định thuốc khi cần với liều lượng phù hợp.,Chúc bạn và bé mạnh khỏe,Thân chào,,Ds. Hoàng Tôn Hà Vy,Khoa Dược, Bệnh viện Từ Dũ.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-cho-be-42720/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em bé nhà em lúc mới sinh được 3,4kg hiện giờ đã được hai tháng mà bé được có 4kg,bé rất ít bú mẹ mỗi lần bé chỉ bú được một it là bé nhả ra em sợ sữa mẹ không đủ chất nên cho bé bú thêm sữa ngoài mà bé cũng ko chịu bú,làm thế nào để khắc phục tình trạng này của bé ạ để bé lên cân được ạ", "answer": "Chào em,,Tốc độ tăng cân của trẻ sơ sinh tăng nhanh nhất trong 3 tháng đầu sau sinh. Hiện tại bé nhà em tăng cân ít như vậy em cần xem lại lượng sữa bé bú vào có đủ hay không. Theo khuyến cáo, trẻ cần được bú sữa mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu vì sữa mẹ là nguồn dưỡng chất hoàn thiện và đầy đủ nhất, đồng thời tăng cường miễn dịch cho trẻ. Em xem lại sao con lại không chịu bú mẹ, chế độ ăn của mẹ có phù hợp hay chưa, có chứa các chất kích thích hoặc gia vị nồng quá khiến con không chịu bú hay không? Ngoài ra, em xem cách cho con bú đúng chưa? Khi cho con bú cần bế bé sao cho đầu, lưng và mông trẻ trên 1 đường thẳng, khi con ngậm núm vú, cần để trẻ ngậm hết cả quầng vú chứ không chỉ núm vú. Nếu trẻ ngậm bắt vú không đúng sẽ làm cho trẻ phải vận động nhiều nhưng không nhận được đủ sữa, dẫn đến quấy khóc, không chịu bú nữa. Em cần kiên nhẫn và từ từ tăng cường thêm nhiều cữ bú cho con trong ngày.,Chúc em và bé khỏe!,BS. CK1. Võ Thị Đem,K. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-42711/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh đủ tháng nhưng cân nặng thấp", "question": "Cho em hỏi em mới sinh con em ở tuần 38 nhưng con em chỉ nặng 2,5kg mà em thì tăng đến 20kg. Cái này do chế độ dinh dưỡng của em không đầy đủ hay do em thường căng thẳng nên bé bị thấp ký ạ? Giờ con em được 1 tuần tuổi rồi, không biết ngoài bú mẹ thì em cần bổ sung thực phẩm gì thêm để con tăng cân nhanh được ạ? Em cám ơn rất nhiều!", "answer": "Chào em,,Cân nặng trẻ sơ sinh thấp có thể đến từ nhiều nguyên nhân khác nhau trong đó khẩu phần ăn của người mẹ chiếm một phần rất quan trọng. Việc mẹ tăng cân nhiều nhưng con lại nhẹ cân có thể là do chế độ ăn uống của mẹ chưa hợp lý, ăn nhiều các chất sinh năng lượng nhưng không đủ các vi chất dinh dưỡng cần thiết. Hiện tại, đối với trẻ dưới 6 tháng tuổi em nên cho con bú sữa mẹ hoàn toàn vì sữa mẹ là nguồn dưỡng chất hoàn thiện và đầy đủ nhất, giúp trẻ tăng cường miễn dịch. Nếu con bú đủ, trẻ sẽ tăng cân đều đặn mỗi tháng.,Chúc em và bé khỏe!,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sinh-du-thang-nhung-can-nang-thap/"}
